# Промер реализации rest с использованием Spring
В данном примере реализовано два rest - контроллера, предназначенные для работы с данными о пользователе `UserObject`,
подробнее - `userrest.domain.UserObject`.

* Первый контроллер для хранения данных использует оперативную память, корневой url (далее service-url) - `/mem/`,
см. `userrest.mvc.MemoryUserObjectController`.
* Второй для хранения данных использует внешнюю базу данных, корневой url - `/db/`,
см. `userrest.mvc.DatabaseUserObjectController`.

## Rest-запросы

* url `<service-url>/`, метод `GET` - вернуть данные по всем сущностям в виде списка пар ключ-значение,
где ключ - идентификатор сущности, значение - данные сущности.
Если не найдено ни одной сущности, то возвращается пустой список.
* url `<service-url>/<id>`, метод `GET` - вернуть данные по сущности с указанным id.
Если сущность не найдена, то возвращается  `null`.
* url `<service-url>/<id>`, метод `POST` - сохранить данные по сущности. Возвращает данные по сохраненно сущности.

## Настройки
Пример тестировался на Tomcat 7.0 и MySQL 5.6.

### Настройки контейнера
`build.properties`
* `tomcat7-maven-plugin.url` - url manager для деплоя приложения.
* `tomcat7-maven-plugin.server` - название сервера в настройках maven.

### Настройки БД
`/src/main/webapp/WEB-INF/spring/database.properties`
* `database.driverClassName` - название класса драйвера БД.
* `database.url` - url БД.
* `database.username` - пользователь.
* `database.password` - пароль.

Скрипт создания схемы - `META-INF/config/schema.sql`, должен быть выполнен перед на требуемой базе перед первым запуском.

## Тестирование
При сборке тестирование по умолчанию отключено. Для выполнения тестов следует запустить сборку с флагом `DskipTests=false`.
Настройки модульных тестов - `src/test/AllTests.tng.xml`.
Перед запуском выполнить следующие условия.
* Убедится, что база данных существует. В ходе выполнения тестов схема будет пересоздана.
* Убедится, что контейнер не запущен.


